《東方》: 盧偉聰報細數 被捕警員實有40人

報細數21人 實際逾40人
01月25日(三) 01:15

警隊近年醜聞層出不窮，警員知法犯法被捕及受審個案不絕！正當公眾對警隊管理不善和警員操守極度關注之際，警隊卻疑選擇「報細數」瞞醜。警方近日接連在立法會及向傳媒公布警員犯案數字，報稱去年共有廿一名警務人員涉刑事罪行被捕，但原來此數字有誤導之嫌，並不包括被警隊軍裝部門、廉政公署及海關等執法部門拘捕的警務人員數字。本報循多方面統計查證，發現去年最少有四十名警員犯案被捕，較警方公布的數字多一倍。警務處長盧偉聰昨被傳媒公開詢問是否誤導公眾時，終「唧牙膏」式交代廉署和海關去年共拘捕九名警員，但數字依然不完整。立法會議員及學者均批評警方涉欺瞞公眾。

盧偉聰昨向立法會保安事務委員會匯報本港治安情況時，指去年共有廿一名警務人員涉刑事案被捕，較前年十五人上升四成，而過去數年，每年平均約有廿三名警務人員被捕。

盧偉聰其後在年終記者會交代警務人員涉及罪案林林總總，「冇話邊一種特別多」，當中包括嚴重毆打、詐騙、盜竊、非禮、強姦、妨礙司法公正、藏毒，並指警方高度重視警務人員操守，一定會嚴肅處理，絕不姑息任何違規行為。

不過，本報發現警方公布的「警員因涉嫌干犯刑事案件被警方拘捕」之數字，原來是大玩「文字遊戲」兼「報細數」，該數字不包括被其他執法機構拘捕的警員數目，警方曾向傳媒聲稱無備存相關數字，但根據正常做法，廉署、海關及入境處等倘在行動中拘捕警務人員，會盡快通知警方，警方證實後亦會決定將涉事警員停職或是否採取紀律行動，故警方應知悉相關被捕警員數字及所涉案件。

據本報深入追查其他執法部門資料，得悉警方提供的去年警務人員被捕數字，僅限於被警方刑事偵緝部門拘捕的人數，但因涉嫌犯法而被警方軍裝部門拘捕、被廉署及被其他執法部門拘捕的警務人員數字均無計算在內，警隊更無主動公布。據本報統計，去年另有至少十名警務人員被警方軍裝拘捕、被廉署拘捕的有六人，被海關拘捕的則至少三人，總計去年共有逾四十名警務人員被捕。

綜合上述數字分析，無論是否計算軍裝、廉署及其他部門的拘捕行動，其實近三年警務人員涉嫌犯法被捕人數均趨升，不禁令人懷疑警方試圖隱瞞「走勢增多」的現象。此外，廉署接獲有關警員犯法的舉報亦有增加，由一四年的二百零二宗上升至去年的二百四十七宗，而該署受理並展開調查的案件，同期亦由一百零四宗升至一百五十六宗。

盧偉聰昨在記者會上被問到警方的數字是否涉誤導公眾，他堅稱，警方一直只公布由警方拘捕的數字，但他亦即時「唧牙膏」式披露，去年有六名警員被廉署拘捕，前年為十六名，海關去年則拘捕三名警員，前年則沒有拘捕。不過，盧偉聰仍無提及被警隊軍裝部門拘捕的警務人員數目。他否認警隊管理不善，但承認警隊中確有壞分子、壞蘋果，惟相信只是個別警務人員的行為，「一個警員犯案已好傷心，更何況係廿一人，但警隊餘下二萬九千名警務人員也會努力為市民服務。」盧稱會研究警員犯案背後原因，亦會加強警隊的誠信管理。

因品行不良而在被捕數目由歷年23人增至40人的香港警隊 (因隊)

原來吳聖人2個月前先至老來得子，俗語有話差人愛邪牌，大家又估下佢老婆係咪蝗族呢可？？？有冇驗DNA咁呢？？？

盧偉聰其後在年終記者會交代警務人員涉及罪案林林總總，「冇話邊一種特別多」，當中包括嚴重毆打、詐騙、盜竊、非禮、強姦、妨礙司法公正、藏毒，並指警方高度重視警務人員操守，一定會嚴肅處理，絕不姑息任何違規行為。

瓣瓣都有

終於知道莊子所講既「聖人不死，大盜不止」係點解

警犬幾時得罪左百份報

呢期追住黎打

休班你真狡猾老是常出現

東方做咩呢排追住班聖人?

東方同蘋果都狂咬班警犬

應該係平時做親新聞都串柒柒，又夾埋記者協會放任警察打記者